銅鑼灣樓上舖慘蝕3,200萬 「物流張」見紅 6年貶值44%

節錄

銅鑼灣樓上舖慘蝕3,200萬
「物流張」見紅 6年貶值44%

■銅鑼灣銀座式商廈Oliv剛錄全層易手，賣出價4,000萬元，勁蝕44%。

【本報訊】本港「封關」逾半年，訪港旅客人數大跌近99%，零售市況淡靜，核心區地舖價格回落，手持「樓上舖」同樣要損手離場。銅鑼灣銀座式商廈Oliv全層，原由有「物流張」之稱的資深投資者張順宜持有，惟最新則勁蝕約3,152萬元或44%轉手離場，料屬區內同類物業最大額蝕讓成交。

相關新聞：區內零售舖吹冷風 空置率13%新高

零售市道疲弱，不少租戶相繼棄租核心區舖位，其中銅鑼灣區過往以遊客生意作重心，該區近月商舖空置率升至雙位數水平，創歷史新高，連帶區內相關價格亦持續受壓，。。。。。。。。

「物流張」頻見血價沽貨

土地註冊處資料顯示，上述樓層由佰立有限公司於2014年1月，以約7,152萬元購入；按公司註冊處文件，公司秘書登記為資深投資者張順宜，而公司董事則為張順吉。換言之，張順宜或相關人士是次沽出Oliv樓層，賬面蝕約3,152萬元，物業6年間貶值約44%，料創下區內最大額樓上舖蝕讓個案。

事實上，「物流張」近期亦陸續蝕放手上物業。市場消息指，。。。。。。。。

此外，荃灣大河道77至89號寶成地下9號舖，面積約900方呎，於上月以2,600萬元易手。。。。。。。。。

The Sharp早前蝕2,688萬

翻查資料，本港銀座式商廈近年不乏蝕讓個案。其中毗鄰上述Oliv、位於霎東街11至13號The Sharp低層全層，面積約1,580方呎，早於7月以約3,000萬元沽出，呎價僅18,987元，屬該廈新低成交。原業主於2013年以5,688萬元購入，持貨7年，賬面蝕2,688萬元離場，蝕幅高達47%。

商舖拎黎炒仲好意思報出黎

屌, 大把錢驚閪咩, strong hold嘛

話時話, 蘋果新聞唔係應該只share一少段咩?

要搬錢走蝕住賣都要

限晒聚都
又爆第4波源頭不明

大家都知咩事
繼續開支那關

別讓他跑了

計埋賺左十幾年果D 咪無蝕

Push

賬面蝕渣，人地咁多年租金賺返哂

早幾年賺嘅夠用幾世
驚閪

未必可以咁看

馬亞木，鋪王鄧成波
佢地都賺左幾十年

但一出事 都要大量賤賣資產，
周圍問人撲水

因為 好多人玩好高槓桿
(借錢，按物業之類)

負債/資產 幾十倍

一有少少唔妥 = 10年白做

缺水情況下

想strong hold
首要條件係起碼收入(租金)
要夠還錢同應付基本支出

如果一個月收500萬租
要還1000萬息

你又好急

得幾個方法
1.賤賣資產
2.借上借 但好像恒大，強國廠玩p2p
只可以解決短期問題
長遠問題會更嚴重
一年50%支出 攞去還有
3.周圍問人借錢
但借得1，2次 基本上個個都避你

有國安法 信政府唔怕

投資有賺有蝕，除非你係李嘉誠